% This file was created with JabRef 2.10.
% Encoding: UTF8


@Incollection{Hawkins2005,
  Title                    = {{C}ommentaries on the readings},
  Author                   = {Hawkins, Davies},
  Pages                    = {250-253},
  Booktitle                = {Prinzen- und Beamtensiegel der hethitischen Grossreichszeit auf Tonbullen aus dem Nişantepe-Archiv in Hattusa},
  Editor                   = {Herbordt, Suzanne},
  Year                     = {2005},
  Publisher                = {von Zabern},
  Series                   = {Boğazköy--Ḫattuša 19},}

@Incollection{Hawkins2006,
  Title                    = {Tuthaliya the {H}unter},
  Author                   = {Hawkins, J. D.},
  Booktitle                = {The Life and Times of Hattusili III and Tuthaliya IV},
  Editor                   = {Hout, Theo P. J. van den},
  Year                     = {2006},
  Pages                    = {49 - 76},
  Publisher                = {Nederlands Instituut voor het Nabije Oosten},

  Crossref                 = {Hout2006},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2011.05.18}
}

@Book{Andrae1924,
  Title                    = {{H}ettitische {I}nschriften auf {B}leistreifen aus {A}ssur},
  Author                   = {Andrae, Walter},
  Year                     = {1924},
  Publisher                = {Hinrichs},

  Address                  = {Leipzig},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2011.04.19}
}

@Book{Arnhold2009,
  Title                    = {{D}as hethitische {G}ebäude {E} auf der {A}kropolis von {K}uşaklı},
  Author                   = {Arnhold, Simone},
  Year                     = {2009},
  ISBN                     = {978-3-89646-604-4},
  Language                 = {ger eng},
  Publisher                = {Marie Leidorf},
  Series                   = {\kusa{} IV},
  Subtitle                 = {[28 Tabellen]},

  Address                  = {Rahden},
  Library                  = {FG [Signatur:310/KUSA/4]},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2011.03.17}
}

@Book{Arik1937,
  Title                    = {{L}es fouilles d'{A}laca {H}öyük entreprises par la société d'histoire turque. {R}apport préliminaire sur les travaux en 1935.},
  Author                   = {Arık, R. O.},
  Year                     = {1937},
  Publisher                = {Türk Tarih Kurumu Basım Evi},

  Owner                    = {Néhémie Strupler},
  Timestamp                = {2009.06.09}
}

@Book{Beyer2001,
  Title                    = {{E}mar {IV} -- {L}es {S}ceaux},
  Author                   = {Beyer, Dominique},
  Year                     = {2001},
  Publisher                = {Vandenhoeck \& Ruprecht},

  Address                  = {Fribourg},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2010.03.31}
}

@Inproceedings{Bittel1955,
  Title                    = {{E}ine hethitische {R}eliefvase aus {K}appadokien},
  Author                   = {Bittel, Kurt},
  Booktitle                = {Festschrift für Carl Weickert},
  Editor                   = {Bruns, Gerda},
  Year                     = {1955},
  Pages                    = {23 - 33},

  Address                  = {Berlin},
  Owner                    = {Néhémie Strupler},
  Timestamp                = {2009.04.17}
}

@Book{Bittel1976,
  Title                    = {{L}es {H}ittites},
  Author                   = {Bittel, Kurt},
  Year                     = {1976},
  Publisher                = {Gallimard},

  Address                  = {Paris},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2010.03.12}
}

@Book{Boehmer1983,
  Title                    = {{D}ie {R}eliefkeramik von {B}oğazköy; {G}rabungskampagnen 1906 - 1912, 1931 - 1939, 1952 - 1978},
  Author                   = {Boehmer, Rainer Michael},
  Year                     = {1983},
  Publisher                = {Mann},
  Series                   = {Boğazköy--Ḫattuša 13},

  Address                  = {Berlin},
  Owner                    = {Néhémie Strupler},
  Timestamp                = {2009.03.24}
}

@Book{Boehmer1987,
  Title                    = {{G}lyptik aus dem {S}tadtgebiet von Boğazköy},
  Author                   = {Boehmer, Rainer M. and Güterbock, Hans G.},
  Year                     = {1987},
  ISBN                     = {3-7861-1494-3},
  Publisher                = {Mann},
  Series                   = {Boğazköy--Ḫattuša 14},
  Subtitle                 = {Grabungskampagnen 1931-1939, 1952-1978},

  Address                  = {Berlin},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2011.04.01}
}

@Article{Christou1993,
  Title                    = {{C}hronique des fouilles et découvertes archéologiques à {C}hypre en 1992},
  Author                   = {Christou Dimos},
  Year                     = {1993},
  Pages                    = {719-755},
  Volume                   = {117},

  Journal                  = {Bulletin de Correspondance Hellénique},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2011.04.19}
}

@Inproceedings{Guterbock1983,
  Title                    = {{H}ethitische {G}ötterbilder und {K}ultobjekte},
  Author                   = {Güterbock, Hans-Gustav},
  Booktitle                = {Beiträge zur Altertumskunde Kleinasiens, Festschrift für Kurt Bittel},
  Editor                   = {Boehmer, Rainer Michael and Hauptmann, Harald},
  Year                     = {1983},
  Pages                    = {203 - 217},

  Address                  = {Mainz am Rhein},
  Owner                    = {Néhémie Strupler},
  Timestamp                = {2009.04.11}
}

@Book{Haas1994,
  Title                    = {{G}eschichte der hethitischen {R}eligion},
  Author                   = {Haas, Volkert},
  Year                     = {1994},
  Publisher                = {Brill},

  Address                  = {Leiden},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2010.04.12}
}

@Book{Herbordt2005,
  Title                = {Prinzen- und Beamtensiegel der hethitischen Grossreichszeit auf Tonbullen aus dem Nişantepe-Archiv in Hattusa},
  Author                   = {Herbordt, Suzanne},
  Year                     = {2005},
  Publisher                = {von Zabern},
  Series                   = {Boğazköy--Ḫattuša 19},

  Address                  = {Mainz am Rhein},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2010.05.23}
}

@Book{Hout2006,
  Title                    = {{T}he {L}ife and {T}imes of Hhattusili {III} and Tuthaliya {IV}},
  Author                   = {Hout, Theo P. J. van den},
  Year                     = {2006},
  Language                 = {eng fre ger},
  Publisher                = {Nederlands Instituut voor het Nabije Oosten},
  Subtitle                 = {Proceedings of a Symposium held in honour of J. de Roos, 12-13 December 2003, Leiden},

  Address                  = {Leiden},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2011.05.18}
}

@Book{Kohlmeyer2005,
  Title                    = {{D}ie {Z}itadelle von {A}leppo und der {T}empel des {W}ettergottes},
  Author                   = {Kohlmeyer, Kay and Gonnella, Julia and Khayyata, Wahid},
  Year                     = {2005},
  Publisher                = {Rhema},
  Subtitle                 = {neue Forschungen und Entdeckungen},

  Address                  = {Münster},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2011.10.16}
}

@Book{Kosay1951,
  Title                    = {{A}laca {H}öyük kazısı 1937 - 1939 daki çalışmalara ve keşiflere ait ilk rapor -- {L}es fouilles d'{A}laca {H}öyük entreprises par la {S}ociété d'{H}istoire {T}urque, rapport préliminaire sur les travaux en 1937 - 1939},
  Author                   = {Koşay, Hâmit Zübeyir},
  Year                     = {1951},
  Publisher                = {Türk Tarih Kurumu Basım Evi},

  Address                  = {Ankara},
  Owner                    = {Néhémie Strupler},
  Timestamp                = {2009.02.20}
}

@Article{Laroche1983,
  Title                    = {{L}amma/{L}amassu in {A}natolien},
  Author                   = {Laroche, Emmanuel},
  Year                     = {1980 - 1983},
  Pages                    = {455-459},
  Volume                   = {6},
  Journal                  = {Reallexikon der Assyriologie},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2011.04.19}
}

@Book{McMahon1991,
  Title                    = {{T}he {H}ittite {S}tate {C}ult of the {T}utelary {D}eities},
  Author                   = {McMahon, Gregory},
  Year                     = {1991},
  Language                 = {eng},
  Publisher                = {Oriental Institute of the University of Chicago},
  Address                  = {Chicago},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2011.05.18}
}

@Book{Mielke2006,
  Title                    = {{D}ie {K}eramik vom {W}esthang},
  Author                   = {Mielke, Dirk Paul},
  Year                     = {2006},
  ISBN                     = {3-89646-602-X},
  Language                 = {ger tur},
  Publisher                = {Marie Leidorf},
  Series                   = {\kusa{} II},
  Address                  = {Rahden},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2011.03.17}
}

@Article{Mouton2002,
  Title                    = {{Y} a-t-il une relation entre les motifs de la glyptique cappadocienne et les hiéroglyphes anatoliens ?},
  Author                   = {Mouton, Alice},
  Year                     = {2002},
  Pages                    = {83 - 113},
  Volume                   = {XLIV},

  Journal                  = {Studi Micenei Ed Egeo-Anatolici},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2011.05.17}
}

@Inproceedings{MullerKarpe2003b,
  Title                    = {{D}ie {S}tele von {A}ltınyayla - ein neues {R}elief der hethitischen {G}rossreichzeit},
  Author                   = {Müller-Karpe, Andreas},
  Booktitle                = {Köyden kente},
  Editor                   = {Ozdoğan, Mehmet},
  Year                     = {2003},
  Pages                    = {313 - 319},
  Publisher                = {Arkeoloji ve Sanat Yayınları},
  Address                  = {Istanbul},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2011.05.16}
}

@Book{Neve1992,
  Title                    = {Ḫattuša -- {S}tadt der {G}ötter und {T}empel},
  Author                   = {Neve, Peter},
  Year                     = {1992},
  Publisher                = {von Zabern},

  Address                  = {Mainz am Rhein},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2010.03.14}
}

@Book{Osten1937b,
  Title                    = {{T}he {A}lishar {H}öyük, {S}easons of 1930 -32 {P}art {II}},
  Author                   = {Hans Henning von der Osten},
  Year                     = {1937},
  Publisher                = {Univ. of Chicago Press},

  Owner                    = {Néhémie Strupler},
  Timestamp                = {2009.02.19}
}

@Article{OstenSacken1988,
  Title                    = {{D}er kleinasiatische {G}ott der {W}ildflur},
  Author                   = {von der Osten-Sacken, Elisabeth},
  Year                     = {1988},
  Pages                    = {63 - 81},
  Volume                   = {38},

  Journal                  = {Istanbuler Mitteilungen},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2011.05.16}
}

@Inproceedings{Ozguc1993,
  Title                    = {{S}tudies on {H}ittite {R}elief {V}ases, {S}eals, {F}igures and {R}ock-{C}arving},
  Author                   = {Özgüç, Tahsin},
  Booktitle                = {{A}spects of {A}rt and {I}conography : {A}natolia and its {N}eighbors. {S}tudies in {H}onour of {N}imet {Ö}zgüç},
  Editor                   = {Mellink, M. J. and Porada, Edith and Özgüç, Tahsin},
  Year                     = {1993},
  Pages                    = {473--499},

  Address                  = {Ankara},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2010.03.30}
}

@Article{Ozguc1999b,
  Title                    = {{T}he {M}etal {F}igurines of two {H}ittites {G}ods},
  Author                   = {Özgüç, Tahsin},
  Year                     = {1999},
  Pages                    = {23 - 38},
  Volume                   = {9 (Essays on Ancient Anatolia)},

  Journal                  = {Bulletin of the Middle eastern Cultur Center in Japan},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2011.03.29}
}

@Book{Ozguc1988,
  Title                    = {{İ}nandıktepe, eski {H}itit çağında önemli bir kült merkezi ; {A}n {I}mportant {C}ult {C}enter in the {O}ld {H}ittite {P}eriod},
  Author                   = {Özgüç, Tahsin},
  Year                     = {1988},
  Publisher                = {Türk Tarih Kurumu Basım Evi},
  Address                  = {Ankara},
  Owner                    = {Néhémie Strupler},
  Timestamp                = {2009.03.24}
}

@Book{Ozguc1982,
  Title                    = {{M}aşat {H}öyük {II}, {B}oğazköy'ün kuzeydoğusunda bir {H}itit merkezi ; {A} {H}ittite {C}enter {N}ortheast from {B}oğgazköy},
  Author                   = {Özgüç, Tahsin},
  Year                     = {1982},
  Publisher                = {Türk Tarih Kurumu Basım Evi},

  Address                  = {Ankara},
  Owner                    = {Néhémie Strupler},
  Timestamp                = {2009.04.20}
}

@Article{Ozguc1957,
  Title                    = {{T}he {B}itik {V}ase},
  Author                   = {Özgüç, Tahsin},
  Year                     = {1957},
  Pages                    = {57-78},
  Volume                   = {II},
  Journal                  = {Anadolu / Anatolia, revue annuelle d'archéologie},
  Owner                    = {Néhémie Strupler},
  Timestamp                = {2009.04.17}
}

@Incollection{Parayre1984,
  Title                    = {{N}ouvelle approche de la glyptique «mitannienne» : le disque ailé de {K}irkuk à {T}yrinthe et d'{A}lishar à {M}eskene},
  Author                   = {Parayre, Dominique},
  Booktitle                = {Problèmes concernant les Hurrites II},
  Editor                   = {M.-T. Barrelet},
  Year                     = {1984},
  Pages                    = {213-260},
  Publisher                = {Éd. Recherches sur les Civilisations},
  Address                  = {Paris},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2011.04.18}
}

@Book{Parzinger1992,
  Title                    = {{D}ie {O}berstadt von Ḫattuša ; {H}ethitische {K}eramik aus dem zentralen {T}empelviertel},
  Author                   = {Parzinger, H and Sanz, R},
  Year                     = {1992},
  Publisher                = {Mann},

  Address                  = {Berlin},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2010.01.10}
}

@Article{Schachner2009,
  Title                    = {{D}ie {A}usgrabungen in Boğazköy--Ḫattuša 2008},
  Author                   = {Schachner, Adreas},
  Year                     = {2009},
  Pages                    = {21-72},
  Volume                   = {1},

  Journal                  = {Archäologischer Anzeiger},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2010.01.10}
}

@Article{Schachner2009a,
  Title                    = {{D}as 16. {J}ahrhunderts v. {C}hr - eine {Z}eitenwende im hethitischen {Z}entralanatolien},
  Author                   = {Schachner, Adreas},
  Year                     = {2009},
  Pages                    = {9-34},
  Volume                   = {59},

  Journal                  = {Istanbuler Mitteilungen},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2010.12.20}
}

@Inproceedings{Seeher2007,
  Title                    = {{E}ine {K}ultvase mit der {D}arstellung des {W}ettergottes von {H}alab aus {H}attuša},
  Author                   = {Seeher, Jürgen},
  Booktitle                = {Belkıs Dinçol ve Ali Dinçol'a Armağan VITA - Festschrift in Honour of Belkıs Dinçol and Ali Dinçol:},
  Editor                   = {Alparslan, Metin and Doğam-Alparslan, Meltem and Peker, Hasan},
  Year                     = {2007},
  Pages                    = {707-720},

  Address                  = {İstanbul},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2010.03.29}
}

@Inproceedings{Sipahi2008b,
  Title                    = {{N}ew {S}cenes on the {S}econd {R}elief {V}ase from {H}üseyindede and their {I}nterpretation in the {Li}ght of the {H}ittite {R}epresentative {A}rt},
  Author                   = {Sipahi, Tunç},
  Booktitle                = {VI. Congresso Internazionale di Ittitologia},
  Editor                   = {Archi, Alfonso},
  Year                     = {2008},
  Pages                    = {837 - 850},
  Series                   = {Studi micenei ed egeo-anatolici},
  Subtitle                 = {Roma, 5 - 9 settembre 2005},
  Address                  = {Roma},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2011.03.28}
}

@Inproceedings{Sipahi2005a,
  Title                    = {{H}üseyindede {T}epesinde bulunan yeni bir kült vazosu},
  Author                   = {Sipahi, Tunç},
  Booktitle                = {Acts of the Vth International Congress of Hittitology},
  Editor                   = {Süel, Aygül},
  Year                     = {2005},
  Pages                    = {761 - 778},
  Publisher                = {Nokta Ofset},
  Address                  = {Ankara},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2011.03.12}
}

@Article{Sipahi2000,
  Title                    = {{E}ine althethitische {R}eliefvase vom {H}üseyindede {T}epesi},
  Author                   = {Sipahi, Tunç},
  Year                     = {2000},
  Pages                    = {63 - 85},
  Volume                   = {50},

  Journal                  = {Istanbuler Mitteilungen},
  Owner                    = {Néhémie Strupler},
  Timestamp                = {2009.04.08}
}

@Article{South1997,
  Title                    = {{K}alavasos-{A}yios {D}himitrios 1992-1996},
  Author                   = {South, Alison K.},
  Year                     = {1997},
  Pages                    = {151 - 175},
  Journal                  = {Report of the Departement of Antiquities of Cyprus},
  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2011.05.13}
}
@Inproceedings{Yildirim2008,
  Title                    = {{N}ew scenes on the second relief vase from {H}üseyindede and their interpretation in the light oh the {H}ittite representatier art},
  Author                   = {Yıldırım, Tayfun},
  Booktitle                = {{VI} {C}ongresso {I}nternazionale di {I}ttitologia ({R}oma, 5-9 settembre 2005)},
  Editor                   = {Archi Alfonso and Francia Rita},
  Year                     = {2008},
  Pages                    = {837 - 850},
  Volume                   = {II},

  Address                  = {Rome},
  Crossref                 = {Alfonso2008a},
  Owner                    = {Néhémie Strupler},
  Timestamp                = {2010.04.04}
}

@Inproceedings{Yildirim2007,
  Title                    = {{N}ew scenes on the second relief vase from {H}üseyindede and their interpretation in the light oh the {H}ittite representatier art},
  Author                   = {Yıldırım, Tayfun},
  Booktitle                = {VI Congresso Internazionale di Ittitologia (Roma, 5-9 settembre 2005)},
  Editor                   = {Archi, A. and Francia, R.},
  Year                     = {2007},
  Pages                    = {837 - 850},
  Volume                   = {II},

  Owner                    = {Néhémie},
  Timestamp                = {2010.04.04}
}

@Book{Baudry1978,
  Title                    = {{L}a sculpture : méthode et vocabulaire},
  Year                     = {1978},
  Editor                   = {Baudry, Marie-Thérèse},
  Publisher                = {Imprimerie Nationale},

  Address                  = {Paris},
  Owner                    = {Néhémie Strupler},
  Timestamp                = {2009.03.26}
}

@Book{Muscarella1974,
  Title                    = {{T}he {N}orbert {S}chimmel {C}ollection},
  Author                   = {Muscarella, O. W.},
  Year                     = {1974},
  Address                  = {Mainz},
  Owner                    = {Néhémie Strupler},
  Timestamp                = {2011.04.19}
}
